川普否決國會限制總統對伊朗宣戰權力議案

2020-05-07 11:41:15
〔即時新聞／綜合報導〕美國國會兩院先前雙雙通過決議，限制總統對伊朗宣戰的權力，但美國總統川普於當地時間6日對這項決議動用否決權，指稱此項決議是美國民主黨人為了分裂共和黨、贏得年底的大選而使出的策略。

綜合外媒報導，川普在白宮發布的聲明中表示，這項「極具侮辱性」的決議是由民主黨人發起，是為了分裂共和黨、贏得今年11月3日的總統大選所使出的策略，少數投下贊成票的共和黨人正中他們下懷。

雖然川普所屬的共和黨在參議院擁有53席對47席的多數優勢，但由於少數共和黨人跑票，參議院在今年2月以55對45的票數通過上述決議，民主黨人佔多數的眾議院也在3月以227對186票通過。

美國參議院預計最快會在當地時間7日表決是否推翻總統的否決權。儘管少數共和黨人先前曾跑票而讓決議順利通過，但這次兩院很可能無法投出三分之二多數以推翻總統的否決權。

呢啲削自己權議案都晒氣

癡鳩線

支那暫時太強唔可以打，可以打伊朗出下氣

打伊朗托柒咩
叫以色列食自己啦

伊朗係支那盟友，盟友最好梗係自身難保啦